立陶宛以人道理由容許白羅斯人入境

同時準備尋求歐盟共識，制裁白羅斯

好撚需要軍事介入

成個歐洲打一個極權國家都淆底
成班左膠

Push

唔會 俄仔唔客許 太近莫斯科

最末只會係俄羅斯介入

成個歐洲真係好諷刺，明明應該係象徵自由民主，但由烏克蘭到加泰，再到而家白俄，個個都擰轉頭當睇唔到就算

一打. 俄佬即刻入境瓜分白俄

俄羅斯介入就好大機會，到時好慘

求其每個北約派3000人, 夾手夾腳幾日就推翻左， 最多東部割少少比北極熊做利息

歐洲太怕戰爭啦
和平左咁耐

東歐理撚得你死

歐洲得英法可以而且有膽打

冇錢冇民主
但有錢嗰啲rich ass （英美）
又寧願要tiktok唔要自由
我都睇唔透

打埋香港please

贏最大機會係軍佬作反
中層軍官最大機會

但一軍佬叛變 俄仔必定過黎幫拖介入

歐洲淨係掛住搵錢 搵錢搵到自己靈魂都出賣埋
如果比以前既歐洲人見到一定屌撚死而家呢班人
歐洲淪陷

德國婆呢

歐洲二戰縮到依家 文化黎

只能講 抵歐洲再冇機會上位

同法國一齊搵錢,
反正俄羅斯隔咁遠燒唔到佢地

WW3啦

縮撚左去Benz Brake到

歐盟真係好撚無用 有福淨係識得係咁爭 有禍就理都唔理

歐洲人唔覺得「大國掘起」
係一件值得追求嘅事
佢地追求生活水平同國內嘅自由平等

而家等同俄入白俄啦

烏克蘭然後到白俄，
咁搞俄佬只會同強國愈來愈close黎對抗西方。

佢地自己都搞唔撚掂內哄啦

係，好撚彩當代美國仲有唔少人堅守軍事力量先係自由民主既最後防線
唔係真係全球災難

咁有民主就一定有「內哄」
正常現象, 唔需要睇得太負面

講真 無美帝 中東變ISIS 台灣一早無左

Twitter要人

Lithuania真係世間少有嘅好國家，歐盟成員國入面最早關心香港，而家又幫Belarus

但歐洲果班話事人點都係諗住做翻呢個世界既可以左右兩邊既第3勢力

美國作為強權
同埋為左維持依種超級大國地位
其實係以國內人民嘅人權同生活做代價

一個國家要有幾大既軍警規模,
去抵禦來自全球嘅威脅
要有幾大政府編制同官僚系統
管理全世界既事......

要自己拎代價買光環，所以忽然現實

最憎呢一條左膠八婆！廢到無倫！

1939年都係

Lithuania有冇軍隊可以幫幫手

推

係有意成為一個陣營, 勢力
但唔等於佢打算活躍同發揮影響力
佢地無非係想戴高樂主義, 中立搵錢

歐洲自古以黎都係腐敗，所以當年班歐洲人咁嚮往移民去自由嘅新大陸

幫手上Twitter make noise. Belarus 斷網呀

真係痴撚左線

對抗極權無分國界，幫手retweet

就係因為歐洲成班契弟玩妥靖政策，先搞到咁多極權堀起。

你就左膠 每個國家每個人都會有自身考慮 慷自己國人之慨去救其他國家？保護自己國家係理所當然 犧牲自己國民去救其他國家先係大愛左膠

東歐d獨裁政府一定有俄佬支持先可能做到咁耐

玩勢力平衡呀嗎
始終一戰同二戰佢輸左幾十年發展機會

波羅的海三國

好好

當極權壯大 無得你能獨善其身.

我認同你講既野
不過我覺得佢如果係有意想成為呢種勢力 佢既無力抵制只會令佢兩頭唔到岸

你已經睇透左啦

點解歐洲人會覺得佢唔想打仗就真係唔使打？其實越想保障自由民主生活就越要好打過獨裁國家

巴打你太睇得起班歐豬
佢哋而家係連嘴炮都唔夠膽打

係救唔到人之餘仲要跪埋其他國家嘅暴政

只能講歷史會被遺忘
我地呢幾代人重視民主自由既價值都係因為我地未有 so9sad

立陶宛不愧係我最愛國家之一

Lm

屌，講得好應棍

好正常既行為
美國都係因為想禁低中國先支持香港
唔係咁天真以為因為果D民主自由普世價值呀?
加泰無利益
佢咪唔支持囉
白俄羅斯佢都隨時唔出聲或者出一兩聲明就算
唔會做到D咩

推

#StandWithBelarus
#StandWithHongKong

所以我只係講佢個大愛觀點錯
大愛係人性中一點美好光輝 為自由而戰亦值得尊重
但係明明犧牲自己 拯救他人先大愛 佢就講到掉轉
定係佢覺得其他國家派兵去為自由而戰就唔會死人？所以唔叫犧生自我成全他人？

全世界上twitter幫手

立陶宛同白俄歷史上曾經係同一國
白俄示威者成日用嗰個盾徽，其實係源自立陶宛
雖然白俄人係東斯拉夫民族，但文化、歷史上係受立陶宛唔少影響

立陶宛申根區，拉歐盟落水
白俄個仆街盧卡申科，2頭唔到岸
白俄人就反佢，同時普京又想食左白俄，所以佢想強力壓制示威，為左唔比普京有位入
條仆街自己收皮算啦，自己落台先保得住白俄

的確 如果蘇聯唔喺東歐
分分鐘冷戰都唔撚想打

好撚慘，身為同樣係極權之下既香港人，更加身同感受

獨裁者會為國民著想就唔係獨裁者
佢點都頂到最後，搏鎮壓得住
諗法同某國一鳩樣

背後有俄羅斯，歐洲怕一開戰俄羅斯就會搵藉口介入，除非有美國帶頭，否則歐盟一定只會打咀炮

德國仲買緊俄羅斯天然氣，就嚟冬天，都估到德國會唔出聲等緊買天然氣

好撚虛偽

唔係波蘭同立陶宛聯合咩？

歐美左膠呢 去曬邊

你死你事囉

Lithuania 真心好國家

香港呢?
會有咩人介入瓜分?

俄羅斯有咩藉口介入？
求解

有就有，但唔夠
要其他國國都幫手先得

無美國打少好多扙就真

好撚垃圾。對抗中共就話有經濟壓力要跪姐。而家區區一個白羅斯都唔夠膽郁

法國
講就自由平等博愛

加埋都仲差啲

識貨

波蘭-立陶宛係再之後嘅事，白俄都包括其中
再之前嘅立陶宛大公國照樣有白俄

網都停左
EU 64

好痴線
Retweet

維持和平，開坦克入去
同食克利米亞同一招

立陶拉到波羅的海其餘兩國應該夠頂白俄軍隊 但俄仔就會出手

同埋依家有冇明顯證據係俄佬做先

push

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

咁你個可能要鎮場喎，德國嗰啲軍隊又撤咗係咪去咗捷克可以由捷克，派番過去

個複雜位就係波羅的海/波蘭甚至北約都出唔到兵，一出嘅話普京又會出，然後分左個白俄，又玩東西德分家然係東面慘過食屎
但係西方唔幫拖，白俄人死硬，而且普京一直揾緊位入

睇唔到佢哋嘅人權同生活有任何問題

3個加埋仲差啲啲，好難講
真係岀手就東VS西歐好大件事下

但唔係佢國家有咩藉口話維持和平
如果佢地咁做
英法係咪都可以出兵制衡？（先唔講佢哋會唔會咁做

有冇link

呢班人最勁咪就係美國人囉
當時居然將如日中天嘅英國打低

真左膠淨係得把口
睇唔起佢地

同中國比就當然冇問題

想言語支持下白羅斯人

個時法國有幫手，都幾重要

如果歐洲唔再強硬應對
共產黨一定用同樣手法對香港

軍事介入變埋克里米亞
俄佬

佢d軍費可以用落其他野到

幫緊啦感同身受

美國制裁俄佬都十幾年
俄佬睇落都仲有表面風光咁

咁佢真係有軍力，問題係佢肯唔肯打

嗰邊有冇咩盟友？
美國會唔會理？定係要靠死肥婆？

有俄族人口
好似烏東咁

萬能架啦 境內俄羅斯人 俄羅斯橋民
某勢力政變 入去幫白俄政府

最慘白羅斯對世界冇乜戰略價值同影響力又窮, 不過就係俄羅斯既緩衝區, 所以先狐假虎威
白羅斯呢D國家獨裁左咁多年, 其他歐豬咪又係飲飽食醉
其實打白羅斯唔駛好多錢, 軍力排行重廢過新加坡同委內瑞拉, 用無人機夠打到佢投降

英法一郁會拉北約落水，但白俄唔係北約國家，無話一定要出兵，除非打到波羅的海三國

最慘係美帝好可能食花生算
EU無心無力，加埋德國肥婆咁臭串，侵隨時由得俄佬吞併，嚇下條肥婆

所以點解啲中國人先話世界都係咁黑

其實都無制唔制裁
成百年黎基本都無唔制裁過
所以keep on落去又唔會有惡化左
今日既俄就係日後既支 支爆真係遙遙無期

俄羅斯唔介入都偷笑

立陶宛thank you

比共產黨折磨過幾廿年
身同感受

英國當時係全歐洲圍佢，唔想佢上位做世界霸主，而且用7%兵力打，根本冇出過全力

下，佢的超級軍隊係佢維持各方面霸權的，包括美金地位，的一種手段黎WO

不如諗下，佢無咁上下軍費去維持呢樣野，自由世界的敵人可以滲透成點

重有，佢都有係海外收番$，美軍進注都會CAP水，不過條數我就唔識計

本身白俄個國家親俄，盟友係俄羅斯

咁咪老老實實認自己係睇利益做人跟政治現實囉
平時吹到自己咁大幾正氣幾人道做乜
垃圾歐豬

就係因為重有中國同歐洲同佢做生意

呢張圖真係貼到手軟

政治現實還政治現實
打下嘴炮都得掛

佢而家直程係當睇唔到
跟住有著數嘅時候就話自己係民主國家
同支那話自己係發展中國家有咩分別

我無話唔係
係話用落其他野到可以更加改善國內問題
教育 醫療 呢d

美國依家係weak men仇視strong men

點同呀俄羅斯由冷戰根本無好似中國咁靠同成個世界做生意搵外匯，同時俄佬都叫做有天然資源，中國一鎖國就玩完，以前可以食草因為無享受過，而家班中產享受完會咁易同你中共食草咩

以往有因為政府鎮壓反政府示威 其他國家出兵例子好似冇咩位入 仲未計俄仔背後等機會

習我諗都係睇俄個經歷 估計中美斷交都捱得住 (咁講真老毛果陣日子都係咁過)
中俄呢d地球癌細胞
中國要靠分裂 先會救到 好似台灣咁幾好

短期睇係咁囉，但我想講的係即係無呢隊軍隊，長遠佢未必賺得番咁多錢，變相之後你所講的個D開支就會變番小

勁短視的做法

人地郁手打北約國先就話可以用北約啫 , 而家係白俄內部問題 , 佢地無XX聯合聲明俾外國有藉口介入

立陶宛大公國領土包括依家嘅白羅斯

波蘭同立陶宛聯合之後都係，直到三次瓜分波蘭

理人地十萬九千里以外嘅BLM就最撚叻
𨳒人地十萬九千里以外嘅侵就最撚叻
班冚家剷，潛撚晒水

中國人近百年 最叻既技能就鬥地主
班中產唔食草就俾人食
唔會影響到個社會(除非佢地識抗爭)

拎住俄白聯盟個名，普京條仆街真係大把藉口軍事介入

所以歐洲依家的OPTION只係得:
1. 口循
2. 係D人未睇晒做難民，重可以拎走D資產的時候，好似香港咁比逃生計畫佢地

咩叫改善，加税去行加拿大式統一公共醫療叫唔叫改善左？
你個假設淨係講話減軍費去其他地方用一定有好處
其實未必嫁，美金強勢推住令美國個經濟唔差
而且搞醫療，背後會搞埋保險公司，藥廠，醫院，其中一環多左錢，對另一環未必好，長遠又影響翻另一環
事實上教育同醫療係美國係唔差，只係你睇到貧富懸殊個面，窮人有disadvantage 咪認為好多問題囉
而且去翻美國立國精神，一直都係自由世界先鋒，唔係福利主義

都諗緊其實真係冇位入 始終佢唔係打其他國家 只係國內事 一係走佬一係推番

歐美都唔會郁手係白俄
白俄就正於係新疆咁既處境
如果中國搞任何鄰國 如日韓台港 歐美可以好強硬
但新疆就只能成一碟伴碟前菜
白俄成俄羅斯附庸太耐
如果搞烏克蘭 歐洲個反應就好唔同

無錯呀

軍事介入太難

太近俄仔

而且北約無咩藉口介入

同埋本身東歐個班國家好辛苦先甩左蘇共，唔想再因戰爭再次淪陷

白俄係buffer zone，一直又係俄羅斯盟友，其他國家除咗出口術同收難民之外喺好難做
而且普京會睇住黎食，未必會食哂成個國家，又會扮嘢建立假親俄政府

有幾年,非洲有o的國家(法國前殖民地)都有內亂, 有獨裁者/軍閥把握朝政
法國都試過出兵非洲

諗起以前北約打南斯拉夫, 俄佬咪都係得個睇字

點解無啦啦反面?

用返當年打南斯拉夫個理由囉

因為普京想食埋白俄大統一

中共搞出嚟

唔使打都贏，先係贏

現實中唔係咁易用呢個理由

俄國同白俄政府唔太岩 之前俄佬話合併，點知白俄個總統話只係俄羅斯食左白俄叫俄佬收皮佢原本想同普京平起平坐

如果最後比俄羅斯吞埋點算

真
當年美國打獨立戰爭啲人睇翻今日班後生喺到玩tiktok應該會激到爆血管

時間問題

而當年打獨立戰爭D人今日比日批鬥拆statue

歐盟好撚多貨
又颱風又虎式又豹2A7
比班白左搞到要用時反而無得用

打都要用吓腦先啦
歐盟無一支統一軍隊架，更何況白俄都無入歐盟
有軍隊嘅係北約，任何成員國被打就會幫拖，但白俄亦都唔係北約
同埋任何人打白俄基本上等如同俄羅斯開波
俄佬一直都當白俄係藩屬
北約擴張到去波羅的海三國俄佬已經覺得被搵笨
所以對白俄同烏克蘭企到硬，唔會比西方打到屋企門口
件事只係發生咗兩三日，要人諗都唔諗就開人波
連登仔政治水平

連登仔政治水平：左膠、白左、左膠、白左、左膠、白左

但係左翼、右翼都唔識分

唔係反面，而係盧卡森科擺明選舉舞弊
反對派有派人參選，盧卡森科選前就開始打壓異已
拉哂反對派既人，仲有明目將膽種票, 偷票箱仲要被人影到爬窗走
個80%得票擺明係假既
選民忍無可忍味示威
同雨革差唔多

但示威第一日黑警已經開車撞死示威者，今日又開實彈殺人
已經翻唔到轉頭

btw其實佢哋都受香港影響爆發示威第二日已經有人舉牌stand with Hong kong

走難咁走

真係唔知好嬲定好笑
地緣政治認識係零

香港廢老=weakmen
而家睇我地了

自己唔鍾意既＝左膠

克里米亞模式
五盧布準備帶風向

打烏克蘭同白俄你覺得俄羅斯唔會插手？

詳查2008年南奧塞梯戰爭

俄羅斯成日用保護俄裔/持俄羅斯國籍的雙重國籍居民出兵鄰國

喬治亞都被俄佬打左兩塊地走啦

立陶宛無坦克,最近的坦克兵團在波蘭,The Polish Land Forces operate 142 Leopard 2A4s
陸戰介入唔太可能,因為要有北約和歐盟批准

仲有離莫斯科太近,俄佬想玩野可以用之前係烏克蘭玩野的同一招,就係支持親俄民兵 (提供武裝)

呢啲藉口真係好霸道

Lithuania

多謝立陶宛。

唔出兵先奇，普京就到口，點會比歐盟

立陶宛😭 佢地之前都幫我地😭

西歐唔太當東歐係自己友

軍事力量如何？

未燒到埋身係唔識驚

未來有機會要去下依度旅行

暗啞底就偷偷哋賣武器畀共匪

天人武力介入

俄佬窮到死,依加連加州gdp 都高過佢, 佢仲要成億人口咁多都窮到咁..
如果咁樣窮落去,多2,30年佢D老本(軍事科技)應該都係咁先...

推
幫手rt呀

有冇白羅斯抗暴time line？
睇到眼濕濕，好撚慘
個極權政府一係鎮壓成功 一係流亡
所以個鎮壓只會愈黎愈勁

俄佬入白羅唔洗出入境
好似同一國咁啦已經

東歐人係有啲問題
西方贏左冷戰 有普選機會啦
你好㨂唔揀件獨裁者
如果台灣選左韓國魚
美國都幫唔到你啦

打完無著數，歐洲理得你

冇國家利益就出兵
咪即係揾自己國民條命去做義工

美國應該就係做緊天人呢個角色？

都算認同嘅
我諗美國如果唔理世界秩序
專注國內問題 同埋軍事規模又唔洗咁強大
咁佢哋應該會更富有係一定

所以香港真係好好彩

無經濟價值 咩都假

英國都醒目 走得快 痴埋歐洲呢班撚樣到真係死得人多

俄羅斯個仆街國家 完全唔知點解有人吹奏普京

係咁幫白俄 俄羅斯本身都獨裁

冇俄羅斯撐 白俄邊撚會做咁多仆街野

歐盟又扮撚晒野睇唔到 真係垃圾歐豬

成件事俄羅斯都成最大贏家
鎮壓成功：個獨裁者實搵返俄羅斯做後援
鎮壓失敗：俄羅斯趁亂介入當地政局

歐豬 歐盟真係垃圾 英國真係退得好

俄羅斯真係最仆街 自己搞永續制 又要搞埋人

最好笑係好多人仲當普京條仆街獨裁者係神咁拜

佢係勁 但同時都係一個大仆街

歐盟都真係垃圾中既垃圾

最撚憎班仆街德國佬，表面上起咁撚多猶太紀念館，當其他國家出現極權個陣就扮聽唔到睇唔到。

屌佢老味正一偽君子

估唔到立陶宛都打風

點幫呢d歐洲人

有咩國家出聲聲援？

因為未打到佢屋企囉打仗會令自己國民死又會用一大筆錢
國家入面啲左膠實反枱 民生搞唔好就到佢都俾人反埋
唔係幾多個國家有錢到美國咁做到世界警察

藉口黎姐啲兵入到城係咪仲幫你白俄政府都唔知啦

明顯怕俄羅斯。

定係俄羅斯接管

白羅斯個地理位置令佢冇可能逃離俄羅斯控制
同我哋逃唔出中共一樣

一戰打完，英法都怕左先攪到納粹德國擴張。

要出手 係要俄羅斯支持

俄佬點會咁豬，擺明白俄條友自己攪出黎。

德國婆真係廢到七彩，點解仲有得做咁耐

文藝復興之後咪變龜縮囉

我估亞洲同美國唔介入的話
俄仔應該真係有機會搞掂成個歐洲

所以香港人宜家打大佬係一牽髮動全身
冇左中共之後俄佬想打歐洲都要諗諗

香港畜龍既防具就係法國貨
水炮車就德國賓屎

波蘭 白俄 烏克蘭
呢幾個國家係咁慘
癡著地獄鬼國俄羅斯
歐洲根本一直當佢地係wall
擋住赤共算數

等睇法國做領袖啦

打仗就應該唔敢架喇
不過班歐洲左膠唔好BLM就大大聲想屌
呢d咁嚴重既人道危機就縮左入老母個西到

波蘭成日比歐洲出賣

勉強自保。

白左身在福心不知福

問下班白左又死撚左去邊
BLM呢d垃圾issue就大大聲

ALL THE BEST

歐洲人班仆街左膠又睇唔撚到啦，on999

係度扮撚嘢話悔疚

但其他國家人民比獨裁者恰 又扮撚睇唔到

日日賺錢 食花生 一切置身事外

而家人都死埋，左膠更加應該要介入
擺明怕事

同加州比大把國家係窮撚垃圾啦
加州gdp係全球第五大經濟體
同佢比嘅話以連登仔角度90%國家都係赤貧
俄羅斯就算係有成億人口都唔算真係好窮
更何況軍事哩啲嘢根本就唔係睇gdp係睇military spending ，而哩方面俄佬都多過其他歐洲國家
再加上俄羅斯嘅能源方面嘅軟實力
根本就冇可能放白俄走
由Warsaw pact時代開始東歐國家一直就係俄羅斯同北約中間嘅牆，而家越嚟越多國家歸邊去eu嗰邊
俄羅斯唔可能再由得白俄哩個最親俄嘅畀西歐拉走
再加上白俄烏克蘭都有russian ethnic minorities
俄羅斯比歐盟更有資格介入 最差情況就crimea2.0
不過白俄一片內陸平原，比crimea黑海不涷港嘅戰略價值低太多，所以俄佬都應該唔會直接硬入

希望幫到他們

郁d就打仗。自己d士兵唔係命咩

俄羅斯要成個食晒

科索沃都唔係好耐之前

兩次世界大戰主戰場
好驚開大片又死幾百萬人

另一角度睇

歐洲大陸鄰國多
有事反應都快啲

香港得同中国接壤
有起事嚟....

個海無欄架
邊國海軍勁丫？

我明白你意思。而且我都同意你講法，俄國依加仲好有實力，佢完全有能力夾實白羅斯。我只係想講只係時間唔係係俄國呢一邊咁解，佢同其他國家ge距離只會愈黎愈細。

有冇機會將戰火引到支那？

立陶宛同波蘭係咪fd底

歐洲怕打完 成個文化無左
係得d無文化既人先唔怕打
例如中國

你依家唔救白俄 俄國隻手就會愈伸愈入 到時就成個歐洲都淪陷。 白俄成俄國勢力范圍後, 下個就到烏克蘭 下個就到波蘭 再下個就匈牙利捷克 再下個就....

波蘭好快被美國扶植

西方國家也不會容許，因為白羅斯非常近東普魯士，如果俄國出兵，波羅的海國家便會被孤立

佢哋喺普俄奧三國瓜分前係共主邦聯，係同一國

不過一戰後波蘭有野心想去返瓜分前嘅狀態，加埋搶咗立陶宛首都Vilnius，所以關係都緊張過

白俄羅斯

「太近俄羅斯」係一個問題，但調返轉，白俄真係畀俄食咗，就變成「太近波蘭、立陶宛」，所以白俄唔係上面其他人講到咩「好似新疆咁」，而係位於地緣政治上好關鍵嘅地方，盧卡申科做到咁耐總統，根本就係俄羅斯、成個eu支持/默許，當然，俄羅斯因素更大

美國係打理世界秩序，先有今日地位同全球經濟影響力...

係，上面啲人仲喺到屌歐盟唔插手
歐盟一定會做嘢，因為呢個危機太近屋企門口

靠NATO 了

立陶宛

所以歐盟同俄羅斯雙方都會按兵不動唔會咁輕易出手, 立陶宛肯收容白羅斯難民算係暫時可以做到嘅嘢

結果就係兩邊都按兵不動唔會輕易出兵

佢搞歐盟唔係想大國堀起？唔係想抗衡美國？

白俄 烏克蘭本身係作為歐洲同俄國間的緩衝區, 呢兩個國家出混亂都會對地區局勢做成動盪

同一時間全球都係用美金，全球金融系統都要聽美國話事
有代價亦都有回報

Tui

我當然清楚超級大國地位都有佢既紅利
仲有吸引全球既資金、技能、人材既能力...
軟實力文化輸出等等
但我係用北歐、加拿大個d做比較
作為國民我會寧願住係d小國寡民既國家

真係抵美國佬咁串嘴
班歐豬自己都知自己唔夠美國佬勁
所以成日都想整死美國佬

EU UN Human rights

點都有既，不過支那狗鐘意利用完美主義
你唔係完美就無資格批評人

無咁強大又點會有美元控制全世界定學中共咁以為印人民幣同印美金有得揮

歐盟會岀手就一早救咗烏克蘭
使鬼而家咁分開兩邊
如果白俄太親歐盟
俄佬一定會派民兵佔領一忽白俄
好似而家東烏同兩忽格魯吉亞咁